(香港電台) 教育局稱被取消註冊教師可按機制上訴而非以政治施壓

香港電台仲要劈頭就話果位老師認錯道歉，擺明抹黑果位老師

被取消教師註冊的可立小學教師承認，在教學影片中提及「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」，是自己認知上出錯和輕率，再次為此道歉。但他不滿局方在15分鐘的影片中，只是著眼於一句說話，另一段影片提及古人為了「防止動物絕種」而造紙代替龜板，亦只是用幽默方式教學，認為教育局將事件政治化，將會提出上訴。

教育局發言人回覆表示，有自稱是被取消教師註冊者發表意見，由於他故意隱藏身份，無從核實，言論亦無需負責，局方不會作出詳細評論。又表示任何被取消教師註冊者若不服決定，可以按既定機制提出上訴，而不是以政治或其他團體向教育局施壓，局方對此表示遺憾。

發言人重申，這宗個案涉及教師多次在教學上的嚴重錯誤，證明他不但欠缺學科的基本知識，還欠缺理解教材內容的能力，同時嚴重忽略備課的基本責任，欠缺擔任教師應有的態度，無稽之談實在令人咋舌，嚴重損害學生的學習和發展。由於該名教師的問題在於基本能力和專業態度，其過失對學生造成直接影響，並非提示、勸喻、警告或譴責信可以解決。

發言人又說，對於有人以教育局「放大事件」、「雞蛋裡挑骨頭」的說法企圖淡化事件，教育局表示遺憾。

可按機制xxx
而非政治打壓